\section*{Einleitung - Moritz Kolb}
    Das Ziel des Software-Entwicklungsprojekts des Studiengangs Technische Informatik ist die Planung und Entwicklung einer Software mittels wissenschaftlicher Methoden. Für dieses Projekt werden zwei Themenbereiche kombiniert, die Robotik und das maschinelle Lernen. Der Fokus liegt jedoch auf der Softwareentwicklung und dem maschnillen Lernen.
    Ziel des Projektes ist es, eine Simulationsumgebung für den Roboter Sphero zu erstellen, angepasst an das Robotiklabor. In dieser Umgebung wird mithilfe von neuronalen Netzen und Q-Learning ein Agent trainiert. Der Agent erlent die Erlediegung der vorgegebene Aufgabe, mehrere Objekte einzusammeln und dann sein Ziel zu erreichen. Hierfür werden verschieden Lern- und Netzkonfigurationen getestet und ausprobiert. Für die Erstellung der Simulationsumgebung und auch die spätere Simulation, wird die Laufzeit- und Entwicklungsumgebung für Spiele Unity verwendet.
